馬斯克談及火星城市計畫，預計初期將於玻璃穹頂內生活

SpaceX 創辦人馬斯克（Elon Musk）接受採訪時表示，希望 2050 年前可於火星建立容納 100 萬人的永久定居點，並預計火星城市設計將採用玻璃穹頂

馬斯克接受美國媒體採訪時，提及希望將人類變成多行星物種的計畫，並回應外界質疑人類如何在火星拓荒初期生活的問題，指出人們將需要在巨型玻璃穹頂下生活，直至火星改造成足以維繫生命的地方如地球，但承認將火星「地球化」過程將極緩慢，坦言今生無法達成。

馬斯克又表示，火星改造地球化以使人類可於火星表面自由呼吸是非常遙遠的夢想，難度將遠超過第一個火星基地落成，但仍希望自己有生之年在火星表面建立人類基地，至少讓太空文明發現人類蹤跡，對人類的重大一步留下深刻印象

有啲難道，到時中國派幾百萬美籍中國人上火星再宣布火星自古以來係中國一部分，之後就踢走美國佬

難度

打風咪仆街

Founding father of Mars

識住一定喺中子星到住

沙漠都未開發完開發火星

係咪一穿就攬炒同埋估計到時會收空氣費

係火星繼續朝九晚十一 正啊

沙漠綠化仲實際

派支那人去火星先啦

直情係銃夢喎

唔好咁短視

火星有好多地球上稀少既重要原料

地球都未管好，走去開發火星 ...

Why not both

有地下水係客觀現實

問題係
地下水離地表5米，50米定500米

唔搞清就會好像之前有人問
又話出左5G會改變世界

點解唔探索吓海底同地心？
當地球condom?

真係用火到星資源去改變地球睇怕都係下一代人既事

下年支登宣布美國回歸中國

一直都探索緊啦，只係落深海既難度仲大過上大空，進度極慢

2050年 100萬人
我係覺得太樂觀

天文數量資源

有機會死之前見到

如果2050年可以建立到一個小型既永久火星基地已經好勁，除非黎緊呢30十年科技突飛猛進啦.....雖然都唔係話無可能

火星氣壓得地球1%，打風都得地球1%威力

你估係用你屋企玻璃既材料咩

第一批去既隨時24小時都有野做

如果開發到成本低效率高嘅核融合技術，咩都有能
無嘅就瞓下算啦

地球嘅問題係無窮無盡，管好地球先探索太空即係永遠都唔使探索

探索海底同地心就算有資源都算係開採

其實外星發展先保護地球，如果我冇理解錯

好多沙石㗎喎勁過沙塵瀑

*可能

搵左地底人 海底人 拎左佢地既科技先

火星重要戰略資源，支那人先上到就仆街了

都冇風，有沙石都吹唔起

己經有個火星人係到整車整火箭

搞掂中共呢個地球Boss先打下一關啦

有冇人同我一樣睇錯咗馬克龍

無

太空競賽就係同中共打緊既一場仗

有無可能做到人工重力

冇錯 火星任務入面個沙塵暴係冇可能發生

條友係咪當game咁玩

點解決糧食問題？

有戰爭先會有動機投天文資源去做研究

唔好咁短視
點解唔到去幾十光年外D似地球既星球?

初頭帶糧食，開採到水就可以實驗室農業

因為火星係現時技術上最可行既選擇

用膠紙貼個交叉咪得囉

Nuke mars

其實elon musk自己會唔會搬去火星住

其實就1968年已經登到月 到依家2020年去唔到火星先奇怪
SpaceX個計劃都係2022射幾次去搵水源 2024載人上去

佢話想死係火星

而且火星建設初期係好辛苦唔係有錢人想退休既地方

仲有雲之國 就齊四大文明獨特科技 到時住太陽黑洞都得

因為冷戰後無左投資既動力加當時無經濟效益

Mars Triology Book 1

早排先想買

睇完interstellar 之後我明白，所謂移民外星都係唔關我哋d 平民事

睇埋極樂帝國2154

其實飛一轉去火星要幾耐

都唔係既，開完荒穩定咗咪要搵批勞動力去發展經濟囉

40日，但只能每隔2 年先發射一次

關後代既事

NASA Saturn V之後諗平價航天 無想話再探索其他星系
搞左Space Shuttle發覺條數仲貴左 而且炸左兩次

請參考約定的夢幻島

下年2月毅力號+機智號就會到火星
揾岩石睇有沒微生物,用火星資源造生命/燃料技術
如果成功過多十年人類開始移民火星/月球

火星打風好似連沙都吹唔起

話探海底沙漠班友，你咪去探囉
人地鍾意探火星關你撚事咩

Elon Mars

點解唔係將地球火星化

有錢人上到去即變平民 仲要無傾斜法律保障
邊可能會有真。有錢人會願意放棄權力同資產 移民去火星

即係elon musk 收尾嗰幾年先會出發去火星
又或者最終趕唔切的話 就揾人運佢d骨灰上去

Elon musk預定2024發射載人火箭去火星

40日就到？

不如都係起返d殖民衛星先

明明就係地球都唔發展
去到咁遠發展我覺得係其中一part

到時火星會有唔同國家殖民地,法律上跟宗主國

我睇套火星乜乜吹到爛哂架wo

9up唔撚洗本

移民外星就梗係唔關平民事啦
但開發外星呢d高危任務就關平民事喇

如果係岩岩好係雙方軌道最接近時出發就係既，不過現實通常無咁準，預幾個月囉

去沙漠發展冇綽頭呀嘛
點炒得起點擊率同哄人投資

就好似問神父可唔可係祈禱果陣食煙同問可唔可以係食煙果陣祈禱既分別

elon musk已經話左火星既基地唔會跟地球法律

人類暫時沒同光速一樣既engine
隨非有外星人登錄地球

好似interstellar 咁，佢哋帶番一百幾十萬粒授精卵上去倍殖已經搞掂，唔洗花錢去載我哋呢啲平民上去

可以同步進行

咁火星法理上會獨立

火星要咁耐先開發好已經唔係呢一世既事

岩呀，正如當年佢話可重用火箭時都係9up唔撚洗本，眾所周知可重用火箭從來無實現過

佢賣曬樓
因為佢要”Devoting myself to Mars and Earth”

咪on9啦
去到火星 所有人都知係單向旅程
仲撚有宗主咩

技術上黎講係，不過佢初期都會聽下美國政府支笛既我估，畢竟初期仲需要支援，之後就唔知了

咁至少依代人類有機會到火星既

咁沙漠綠化技術上唔可行?

哄人投資

邊個同你講沙漠綠化無人做緊

冇ww3推動科技發展都幾難

收到風 火星地皮開始有人問價
aa同事埋緊班 諗住開條火星team

2050 吹大左
講梗既係 建立一套sustainable 既system可以做到 地球同火星既來回 當你呢到 10年
再之後向火星建立一套完善既工業體系 15年
至後咩起城呀 殖民呀先有可能有得傾
2024+10+15都2049了

上火星都要遵守國安法

為咗生存要千辛萬苦去火星

一個比地球任何一個地方都要惡劣嘅環境

不如留翻係地球等死好過

咁就方便更多人上火星

阿森一族大電影

elon mask垂直火箭landing
連nasa都做唔到
21st century 百大人之一

1000人都可能得既
100萬

首批開拓者去既原因都唔會係為錢同舒適度啦

叫佢搞掂個所謂Hyperloop先啦

同感

Trantor

住沙漠會有我份，住火星…

搭去火星要幾多年

其實Hyperloop只係佢提出concept，真係去搞既唔係佢都唔關佢事

幾個月

你學識魔法未

日本果套火星異種笑到我呢

講就得

The expanse 故事，mcrn

火星凍到仆街點大規模種嘢？

surviving mars

抽曬d沙去外太空咪得

放d基因改造曱甴上去

無沖突架...

有D驚訝發現呢到好多人覺得去火星係好無謂既事

有得去火星比埋條命佢都得啦

沙漠綠化其實係好on9既事
沙漠化最大原因係氣候
其次先係水土問題

防止沙漠化就夠 無必要去改造沙漠
你留意一下大部分大沙漠地帶周圍都係無高山
因為無高山做路障
D水一蒸發做水氣就比風吹走晒
沙漠綠化其實係好無經濟同科學效益

甚什麼要去火星？住地球已經足夠了

(寬頻Vs56k.jpg)

火星自古以來都係

國安法已經管緊火星

到時有外星人可以拉得

高達D橋幾十年前就有結果到富野而家就死都仲未有人係月球/火星生活到

放幾百萬中国人上火星改變星球
過多十年會變火星異種食地球人

elon papa整個機械人將自己意識轉過去咪可以今生內見到火星地球化

總之唔好帶異形黎地球就好

火星新人類會插入植物基因識光合作用先派上去

越嚟越似

我睇明日之後打個浪都成棟樓咁高添, 咩現實個海咁廢

中國火星特別行政區

WFM - Work from Mars

一句講晒中國人（中國性格嘅人）

自稱幾千歷史，科技冇進步，思維冇改變。生活模式都係一樣，只求苟且偷生，日日屌閪，望別人仆街，奴役別人，自己食飽就得。

就算近代，讀書為搵錢，做狀元，為生活安穩，為屌得多閪。所謂嘅知識份子都只係求動物本能。
西方社會改變個成功模式標準為發展科技，如果唔係中國人仲應該係停留農業社會就算鳩數，每日只係到諗點捉其他村嘅人做農奴/性奴。

中國人只諗點去鬥爭，爭家產，爭地盤。就算分咗家產，都要全部攞晒。鬥到你死我活。冇諗過分錢後自己開創一個天空。

一句講晒，中國人不求真理，喜歡不義，不去挑戰，不去探索。

中國人就係將苟且偷生技能加滿而自豪，從來歌頌嘅係活了多久，而不是他生平做了多偉大嘅事。

香港人上先啦好嗎

仲有幾耐地球d沙漠就會變哂草地？
有人做緊就好短視？

要建立火星基地
最少都要建立左月面基地先
由月面建造部件再投送火星
地球去火星deltav太大 運唔到太多野 成本太大

我覺得好重要，因為幾代人後就真係返唔到地球。連參觀地球都有困難

應該唔會 科技可以去到比幾代人生活喺火星
可能來回地球只係廉航咁

會咩人先有資格去?

會變火星異種

到時係美國省

你諗到嘅嘢人哋點解諗唔到

你又啱，什麼星球移民同香港地少人多一樣都係偽名題

主要係因為幾代人後就不能承受地球嘅引力，地球個地心吸力大多好，太空人嘅骨其實會有骨質疏鬆，幾代人長期活係低重力環境，真係返唔到地球

我們在美國的父，願人都尊你的名為鋼鐵俠，願你的space X降臨，願你的tesla，行在地上，如同starlink行在天上。我們晚晚炒的美股，今日分拆給我們；接上我們的大腦，如同我們接上電腦的接口。不要叫我們遇見熊市，救我們脫離貧窮；因為火星，地球，月球，全是你的，直到永遠。阿門。

IPO未？

所以咩要under the dome
有佢保暖，生態內循環

可能係流放之地
將來所有窮人低等人 射哂去火星
地球只可以係天選之人居住既聖地

連現有既生態平衡都做唔到，去第二個同地球完全唔同既星球造一個同地球生態相態相似既環境有啲不可思異

跟本就要並駕齊驅

沙漠綠化同火星綠化係兩回事
火星表層係有土壤
沙漠係真係岩石風化而成

好文，可唔可以借黎post fb？

冇所謂

我應該係要感謝有人欣賞

國安法適用於中國以外任何地方

有時學識行之前，要學識跑

火星大氣壓力只有地球 1%, 絕對吹唔爛玻璃。（當然有其他原因可以爛，但唔會係因為打風)

原始人：「非洲都未管好走去亞洲」